<resources>
    <string name="app_name">DuAnMauu</string>
    <string name="open">open</string>
    <string name="close">close</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="loiich">Ngày nay với sự phát triển mạnh mẽ của công nghệ thông tin, mạng internet,  văn hóa nghe nhìn lấn át văn hóa đọc các bạn trẻ dường như bỏ thói quen đọc sách, không còn quan tâm nhiều đến sách.  \n\n Tuy nhiên việc đọc sách thường xuyên mang lại một số lợi ích chúng ta nên chú ý và lưu giữ thói quen này.

Sách sẽ giúp chúng ta nhận ra giá trị của những quy tắc ứng xử trong cuộc sống, những chuẩn mực đạo đức làm người, có cái nhìn tích cực hơn về cuộc sống, biết yêu thương, thấu hiểu, biết chia sẻ những khó khăn với người khác, lên án những thói hư tật xấu, hành vi trái đạo đức, hình thành cách nghĩ tích cực hơn, luôn hướng tới những giá trị tốt đẹp. Sách là kho tàng tri thức khổng lồ của nhân loại được lưu truyền từ đời này sang đời khác.\n Đọc sách là cách tốt nhất để tiếp thu văn hóa thế giới, làm giàu thêm vốn hiểu biết của bản thân.

Đọc sách giúp kích thích các dây thần kinh não bộ, giảm chứng mất trí nhớ, giữ cho bộ não hoạt động, tránh lão hóa.\n Nếu thực hiện việc đọc sách nhiều lần sẽ khiến chúng ta trở nên thông minh hơn.

\n Trong thời buổi công nghệ phát triển như hiện nay, việc học và làm việc trên máy tính là sự lựa chọn hàng đầu của các bạn trẻ. Tuy nhiên, khi đọc một cuốn sách, ít nhất bạn sẽ không có phương tiện để lan man sang những vấn đề khác, tất cả sự tập trung sẽ hướng vào câu chuyện, vào những tình tiết nhỏ đang thu hút bạn. Thói quen này sẽ hình thành khả năng tập trung cao độ trong học tập, làm việc. Bạn hãy dành 15 – 20 phút trước khi làm việc để đọc vài trang sách bạn sẽ nhận thấy hiệu quả không ngờ mà nó đem lại.

\n\n Khi chúng ta đọc càng nhiều sách, vốn từ và cách hành văn sẽ dần đa dạng, phong phú hơn qua quá trình tích lũy. Từ đó, chusngta  sẽ có thể nói sẽ học được cách tác giả viết câu, diễn giải, chuyển ý khéo léo, đưa vấn đề một cách logic. Quá trình đọc sách lâu dài kèm theo sự tập trung, tinh ý sẽ giúp hình thành được kỹ năng ngôn ngữ. Bên cạnh đó, sẽ tự tin giao tiếp với vốn kiến thức tuyệt vời mà tích lũy được qua sách vở.
   \n\n Đọc sách cũng giống như việc khám phá những kiến thức, những điều mới mẻ, thú vị, rèn luyện khả năng nhìn nhận vấn đề logic và toàn diện, phải suy nghĩ cùng tác giả, tưởng tượng, liên tưởng đến những gì đang diễn ra, tự đặt mình vào trong hoàn cảnh của câu chuyện để học hỏi, trải nghiệm. Không những thế, việc đọc sách còn giúp học được cách phân tích vấn đề của tác giả và áp dụng vào cuộc sống của mình. Khi có nền tảng tốt về tư duy, về nhìn nhận phân tích vấn đề, sẽ có những sáng tạo bất ngờ, thú vị trong những tình huống khó khăn. Ngoài ra, sách còn có thể giúp giải trí, giảm stress, tự tin, hòa đồng hơn…

\n\n Trong cuộc sống sách giúp con người giao lưu với thế giới bên ngoài. Khi đọc sách, người đọc cũng bộc lộ những cảm xúc, suy nghĩ của mình; Sách cung cấp tri thức cho con người; Đặc biệt, sách còn có tác dụng lớn đối với việc giáo dục như giáo dục tình cảm, đạo đức, giáo dục ý thức thẩm mỹ, văn chương, đời sống…

\n\n Sách chính là tri thức tuyệt vời đúc kết của nhân loại. Sách chính là người bạn quý giá. Sách chính là kiến thức vô hạn… Nhờ có sách mà nhân loại mới tiến lên, xã hội mới phát triển. Chúng ta cần biết chăm chỉ, chuyên tâm vào việc đọc sách. Không nên quá chú tâm vào công nghệ, smartphone, laptop, máy tính bảng… mà quên đi giá trị truyền thống là đọc sách.</string>
</resources>